% emathEy.sty by tDB (emath@nifty.com)

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{emathEy}[2005/09/05 v0.01 横並び enumerate]%
\RequirePackage{emathEc}%

\newif\ifedaenum@math%
\newif\ifeda@math%
\newif\ifin@item\in@itemfalse%
\newif\ifeda@sikiri\eda@sikirifalse%
\newif\ifbetaraggedcolumn\betaraggedcolumnfalse
\newif\ifbetaraggedlastline\betaraggedlastlinetrue
\newif\ifuseitem\useitemtrue

\newsavebox\eda@box%
\newsavebox\ed@beta@box%


\let\ltx@par\par


\define@key{emE}{gyoukan}{\ifx #1\vfill\def\@gyoukan{\ltxvfill}\else
  \@tempdima=#1\relax%\divide\@tempdima\c@edamon@suu% 2002/05/30
  \edef\gyoukan@a{\strip@pt\@tempdima}%
  \def\@gyoukan{\vspace{\gyoukan@a pt}}\fi}%
\define@key{emE}{retusuu}{\setcounter{edamon@suu}{#1}}%
\define@key{emE}{tateiti}{\def\edaenum@tateiti{#1}}%
\define@key{emE}{edasikiri}[1]{%
  \global\eda@sikiritrue\gdef\eda@sikiri@flg{#1}}%
\define@key{emE}{edafirstindent}{\edef\eda@firstindent{#1}\relax}%
\define@key{emE}{edaitemindent}{\edef\edaitem@indent{#1}\relax}%
\define@key{emE}{preedasep}{\pre@edasep=#1\relax}%
\define@key{emE}{postedasep}{\post@edasep=#1\relax}%
\define@key{emE}{edatopsep}{\def\eda@topsep{#1}\relax}%
\define@key{emE}{kaitouYohaku}{\def\kaitou@yohaku{#1}}%
\define@key{emE}{edaframe}[1]{\def\eda@frame{#1}\relax}%
%
\@ifundefined{tate}{}{%
  \newcommand{\arabic@}[1]{%
  \iftdir\rensuji{\arabic{#1}}\else\arabic{#1}\fi}}%

\@ifundefined{templa}{\newdimen\templa}{}%
\@ifundefined{templb}{\newdimen\templb}{}%

\def\preitem{}
\def\postitem{}
\let\mark@item\item
\def\item{\@ifstar{\items}{\def\preitem{}\def\postitem{}\mark@item}}
\def\items{\@ifstar{\items@}{\@items}}
\def\@items{\@ifnextchar[{\@@items}{\@@items[*]}}
\def\@@items[#1]{\@ifnextchar[{\@@@items[#1]}{\@@@items[#1][]}}
\def\@@@items[#1][#2]{\def\preitem{#1}\def\postitem{#2}\mark@item}
\def\items@{\@ifnextchar[{\items@@}{\items@@[*]}}
\def\items@@[#1]{\def\preitem{}\def\postitem{#1}\mark@item}

%
% 小問を横に並べる
% edaenumerate 環境と \item
%

\newcounter{edamon@suu}%
\newdimen\edaenum@wdth
\newdimen\edaenum@wdth@
\newdimen\leftmargin@org@s
\newdimen\edaitemindent
\newdimen\betaitemindent
\newdimen\beta@linewidth
\newdimen\eda@linewidth
\newdimen\pre@edasep
\setlength{\pre@edasep}{1.75zw}%
\newdimen\post@edasep
\setlength{\post@edasep}{.75zw}%
\newdimen\preedaenumskip
\def\edaitem@indent{0pt}%
\setlength{\preedaenumskip}{0ex}%
%\setlength{\preedaenumskip}{-0.5ex}%
\newdimen\postedaenumskip
\setlength{\postedaenumskip}{0ex}%
\def\eda@frame{0}%
\newcommand{\rensuzi}[1]{\rensuji{\arabic{#1}}}%
%

\def\ed@beta{0}
\def\betalabel#1{\xdef\beta@label{#1}}%
\def\betalabelwidth{3em}
\def\setedasep#1#2{%
  \ifthenelse{\equal{#1}\empty}{}{\pre@edasep=#1\relax}%
  \ifthenelse{\equal{#2}\empty}{}{\post@edasep=#2\relax}}%
\def\betaenumerate{%
  \def\ed@beta{1}%
  \setlength{\beta@linewidth}{\pre@edasep}%
% \setlength{\beta@linewidth}{\z@}%
  \edaenumerate}
\def\endbetaenumerate{%
    \ifin@item\owariitem\fi%
    \ifbetaraggedlastline
      \hfill\mbox{}%%% betaenumerate 最終行は均等割しない 2005/06/12
    \fi
    \def\ed@beta{0}\endenumerate}%
\let\edaenumerateb\betaenumerate
\let\endedaenumerateb\endbetaenumerate
\def\edaenumeratem{\edaenum@mathtrue\edaenumerate}%
\newif\ifedaenum\edaenumfalse
\def\edaenumerate{%
  \def\apn@enum{\relax}%
  \def\eda@firstindent{}%
  \edaenumtrue
  \global\eda@sikirifalse
  \gdef\eda@sikiri@flg{}%
    \setlength{\eda@linewidth}{0pt}%
    \edaenum@wdth@=\linewidth%
\@ifundefined{EMWR@zuhaba}{}{%
\ifdim\EMWR@zuhaba>\z@%%%%%%%%%%%% add 2005/08/01
    \ifnum\EMWR@gyousuu>\@ne\advance\edaenum@wdth@-\EMWR@zuhaba
      \advance\edaenum@wdth@-\@mawarikomisep
      \advance\edaenum@wdth@-\@mawarikomisep
      \advance\edaenum@wdth@-\@mawarikomisep
      \advance\edaenum@wdth@-\@mawarikomisep
    \fi
\fi
}%
    \ifnum \@enumdepth >3 \@toodeep\else
      \advance\@enumdepth \@ne
      \edef\@enumctr{enum\romannumeral\the\@enumdepth}\fi
  \@ifnextchar<{\eda@enumerate}{\eda@enumerate<2>}}
\def\eda@enumerate<#1>{%
  \@ifnextchar({\@edaenumerate<#1>}{\@edaenumerate<#1>(0pt)}}%
\def\@edaenumerate<#1>(#2){%
  \setcounter{edamon@suu}{2}%
  \def\@gyoukan{\empty}%
  \def\edaenum@tateiti{0pt}%
%  \Strchr{#1}{=}\edaenum@tmp
%  \ifnum\edaenum@tmp>\z@\setkeys{emE}{#1}\else
  \ifthenelse{\isodd{0#11}}{%
    \setcounter{edamon@suu}{#1}
  }{%
    \setkeys{emE}{#1}\relax
  }%
%  \fi%
  \setlength{\leftmargin@org@s}{#2}%
  \@ifnextchar'{\@@edaenumerate@}{\@@edaenumerate}}
\def\@@edaenumerate@'#1'{\labelenum{#1}\@@edaenumerate}%
\def\@@edaenumerate{\@ifnextchar[{\@@edaenum@}{\@edaenum@}}
\def\@@edaenum@[#1]{%
  \@enLab{}\let\@enThe\@enQmark
  \expandafter\@enloop#1\@edaenum@
  \ifx\@enThe\@enQmark\@warning{The counter will not be printed.%
   ^^J\space\@spaces\@spaces\@spaces The label is: \the\@enLab}\fi
  \expandafter\edef\csname label\@enumctr\endcsname{\the\@enLab}%
  \expandafter\let\csname the\@enumctr\endcsname\@enThe
  \csname c@\@enumctr\endcsname7
  \expandafter\settowidth
            \csname leftmargin\romannumeral\@enumdepth\endcsname
            {\the\@enLab\hspace{\labelsep}}%
  \@edaenum@}%

\def\@edaenum@{%
  \ifvmode
    \leavevmode
    \ifnum\@enumdepth<3\relax
%     \vspace{-1.125\baselineskip}%
      \vspace{-\baselineskip}\vspace{-\partopsep}%
    \else
      \vspace{-\baselineskip}%
    \fi
  \else
    \vspace{\topsep}%       2002/01/13
  \fi%
  \@ifundefined{eda@topsep}{}{\vspace*{\eda@topsep}}%
  \ifdim\edaenum@tateiti=\z@\else
    \@tempdima\edaenum@tateiti%\@tempdima-\@tempdima
    \vspace{\@tempdima}%
  \fi
  \ifdim\preedaenumskip=\z@\relax\else%
    \vspace{\preedaenumskip}\fi%
% \let\ltxitem\item%
% \def\edaitem{\item}%
  \let\ltxvfill\vfill%
  \def\vfill{\edakaigyou\ltxvfill}%
  \let\ltxnewpage\newpage
  \def\newpage{\edakaigyou\ltxnewpage}%
  \let\ltxclearpage\clearpage
  \def\clearpage{\edakaigyou\ltxclearpage}%
%  \let\ltxpagebreak\pagebreak
%  \def\pagebreak{\edakaigyou\ltxpagebreak}%
  \ifuseitem\def\item{\edaitem}\fi
  \def\edaitem{\ifin@item\owariitem\fi\in@itemtrue%
\ifedaenum@math\eda@mathtrue\else
    \eda@mathfalse\fi
    \eda@item}%
%  \@ifstar{\eda@mathtrue\eda@item}{\ifedaenum@math\eda@mathtrue\else%
%    \eda@mathfalse\fi
%    \eda@item}%
%  \def\itemm{\item*}%
\def\eda@item{\@ifstar{\eda@items}{\def\preitem{}\def\postitem{}\eda@@item}}%
\def\eda@items{\@ifstar{\edaitems@}{\@eda@items}}
\def\@eda@items{\@ifnextchar[{\@@eda@items}{\@@eda@items[*]}}%
\def\@@eda@items[##1]{\@ifnextchar[{\@@@eda@items[##1]}{\@@@eda@items[##1][]}}%
\def\@@@eda@items[##1][##2]{\def\preitem{##1}\def\postitem{##2}\eda@@item}%
\def\edaitems@{\@ifnextchar[{\edaitems@@}{\edaitems@@[*]}}%
\def\edaitems@@[##1]{\def\preitem{}\def\postitem{##1}\eda@@item}%
  \def\eda@@item{%
    \@ifnextchar<{\@edaitem}{\@edaitem<\theedamon@suu>}}%
  \def\@edaitem<##1>{%
    \@ifnextchar({\@@edaitem<##1>}{%
%        \edaenum@wdth=\edaenum@wdth@%
%        \addtolength{\edaenum@wdth}{\post@edasep}%
%        \addtolength{\edaenum@wdth}{-\leftmargin@org@s}%  added 1998/12/24
%        \divide\edaenum@wdth by ##1%
%        \addtolength{\edaenum@wdth}{-\pre@edasep}%
%        \addtolength{\edaenum@wdth}{-\post@edasep}%
        \edef\save@edamonsuu{\theedamon@suu}%
        \edef\edaitem@indent{\the\edaitemindent}%
        \edef\edaitem@@tmp{##1}%
        \Strchr{\edaitem@@tmp}{=}\edaitem@tmp
        \ifnum\edaitem@tmp>\z@
          \setkeys{emE}{##1}%
          \edef\edamon@@suu{\theedamon@suu}%
        \else
          \edef\edamon@@suu{##1}%
        \fi
        \edaenum@wdth=\edaenum@wdth@%
        \addtolength{\edaenum@wdth}{\post@edasep}%
        \addtolength{\edaenum@wdth}{-\leftmargin@org@s}%  added 1998/12/24
        \divide\edaenum@wdth by \edamon@@suu%
        \addtolength{\edaenum@wdth}{-\pre@edasep}%
        \addtolength{\edaenum@wdth}{-\post@edasep}%
        \setcounter{edamon@suu}{\save@edamonsuu}%
        \@@edaitem<##1>(\edaenum@wdth)}}%
  \def\@@edaitem<##1>(##2){%
    \@ifnextchar[{\@@@edaitem<##1>(##2)}{\@@@edaitem<##1>(##2)[\empty]}}%
  \def\@@@edaitem<##1>(##2)[##3]{%
    \ifnum\ed@beta=\@ne\beta@item\else
      \setlength{\@tempdima}{##2}%
      \global\setbox\eda@box=\hbox\bgroup%
      \begin{minipage}[t]{\@tempdima}%
      \ifthenelse{\equal\eda@firstindent\empty}{%
        \setlength{\itemindent}{\edaitem@indent}%
      }{%
        \setlength{\itemindent}{\eda@firstindent}%
      }%
      \ifx\empty##3\relax\mark@item\else\mark@item[##3]\fi%
      \ifeda@math\begin{math}\fi%
    \fi}%
  \def\beta@item{%
      \def\beta@label{}%
      \global\setbox\ed@beta@box=\hbox\bgroup}%
  \def\owariitem{%
\ifin@item
    \ifeda@math\end{math}\eda@mathfalse\fi%
    \ifnum\ed@beta=\@ne
      \egroup
      \templa=\wd\ed@beta@box
%     \addtolength\templa\betalabelwidth%
      \@tempdimb=\beta@linewidth
      \addtolength\beta@linewidth\templa
      \addtolength\beta@linewidth\pre@edasep
\ifthenelse{\equal\eda@firstindent\empty}{}{%
  \hspace*{\eda@firstindent}%
  \addtolength\beta@linewidth\eda@firstindent
  \def\eda@firstindent{}%
}%
      \ifdim\beta@linewidth>\linewidth
        \par\noindent
        \setlength\beta@linewidth{\templa}%
        \addtolength\beta@linewidth{\pre@edasep}%
%      \else\ifdim\@tempdimb>\z@
      \else\ifdim\@tempdimb>\pre@edasep
        \hspace*{\post@edasep}%
        \addtolength\beta@linewidth\post@edasep
        \ifbetaraggedcolumn\else\hfil\fi%%%%%%%%%%%% \hfill ---> \hfil
      \fi\fi
      \hspace*{\pre@edasep}%
      \begin{minipage}{\wd\ed@beta@box}%
      \mark@item\leavevmode \box\ed@beta@box
\ifx\empty\beta@label\else\label{\beta@label}\fi%%%%%%% 2005/05/27
      \end{minipage}%
      \in@itemfalse
    \else
%     \vspace{\parsep}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 2005/05/25 保留
      \end{minipage}\egroup\setlength{\@tempdima}{\ht\eda@box}%
      \@tempdimb=\eda@linewidth
      \addtolength{\eda@linewidth}{\wd\eda@box}%
      \addtolength{\eda@linewidth}{\pre@edasep}%
%      \ifdim\eda@linewidth>\linewidth
      \ifdim\eda@linewidth>\edaenum@wdth@%    2002/01/27
          \ifthenelse{\equal{\empty}{\@gyoukan}}{}{%
           \mbox{}%
            \@bsphack
            \vadjust{\@gyoukan}%
            \@esphack
          }%
        \par\noindent\setlength{\eda@linewidth}{\wd\eda@box}%
      \else\ifdim\@tempdimb>\z@
        \ifeda@sikiri
          \ifthenelse{\equal{\empty}{\@gyoukan}}{%
            \vrule width .4pt height \@tempdima\kern-.4pt\relax
          }{{%
            \ifthenelse{\equal{\@gyoukan}{\ltxvfill}}{%
              \errmessage{vfill と edasikiri は併用不可!}%
            }{%
%             \advance\@tempdima.5ex\relax
              \@tempdimc\gyoukan@a\p@\advance\@tempdimc.5zh\relax
              \smash{\vrule width .4pt height \@tempdima depth \@tempdimc}\kern-.4pt\relax
            }%
          }}%
          \ifx\empty\eda@sikiri@flg\global\eda@sikirifalse\fi
        \fi%
 %      \hspace{.5\post@edasep}%
        \hspace{\post@edasep}%        2003/07
        \addtolength{\eda@linewidth}{\post@edasep}%
      \fi\fi
\def\eda@firstindent{}%
      \hspace*{\pre@edasep}%
\ifnum\eda@frame>\z@
{{\fboxsep=\z@\fbox{%
      \box\eda@box
}}}\else\box\eda@box\fi
%     \hspace{.5\post@edasep}% 2003/07
      \in@itemfalse
    \fi
\fi}%
  \def\edakaigyou{\ifin@item
   \owariitem
%    \ifeda@math\end{math}\eda@mathfalse\fi%
%      \vspace{\parsep}%
%      \end{minipage}\egroup%
%      \box\eda@box\in@itemfalse%
    \fi\par\noindent\eda@linewidth=\z@}%
  \def\edasikiri{\global\eda@sikiritrue}%
%
\@ifundefined{tate}{\def\ren@suji##1{##1}}{%
\ifrenzi
  \ifydir\def\ren@suji##1{##1}\else\def\ren@suji##1{\rensuji{##1}}\fi%
\else
  \def\ren@suji##1{##1}
\fi}%
\list{\ren@suji{\csname label\@enumctr\endcsname}}%
           {\usecounter{\@enumctr}\leftmargin=\leftmargin@org@s%
%          \ifnum\ed@beta>\z@\itemindent=\betaitemindent\fi
\apn@enum
           \def\makelabel##1{\hss\llap{##1}}%
}}%

\def\endedaenumerate{%
        \ifin@item\owariitem\fi%
        \ifthenelse{\equal{\empty}{\@gyoukan}}{}{%
         \mbox{}%
          \@bsphack
          \vadjust{\@gyoukan}%
          \@esphack
        }%
        \ifdim\postedaenumskip=\z@\relax\else%
          \vspace{\postedaenumskip}\fi%
%\hskip 1pt plus 1pt minus 1pt%
%\hfill
        \edaenumfalse\endenumerate}%
\def\endedaenumeratem{\edaenum@mathfalse\endedaenumerate}%

%
% yokoenumerate
\newdimen\yokoenum@wd
\def\yenum@owari{\egroup
  \ifdim\wd\csname yokoenum@box\romannumeral\yokoenum@c\endcsname>\yokoenum@wd
    \yokoenum@wd=\wd\csname yokoenum@box\romannumeral\yokoenum@c\endcsname\fi
}
\def\yokoenumerate{\@ifnextchar[{\@yokoenumerate}{\@yokoenumerate[\empty]}}
\def\@yokoenumerate[#1]{\def\yokoenum@opt{#1}\def\yokoenum@c{0}%
  \let\yenum@item\item
  \def\item{\ifnum\yokoenum@c>\z@\yenum@owari\else\yokoenum@wd=\z@\fi
  \Incr\yokoenum@c
  \@ifundefined{yokoenum@box\romannumeral\yokoenum@c}{%
  \expandafter\newbox\csname yokoenum@box\romannumeral\yokoenum@c\endcsname}{}%
  \setbox\csname yokoenum@box\romannumeral\yokoenum@c\endcsname\hbox\bgroup}}
\def\endyokoenumerate{\yenum@owari
% \advance\yokoenum@wd 2.4zw\relax
  \@tempdima=2.4zw
  \edef\yokoenum@tmp{\strip@pt\@tempdima}%
  \advance\yokoenum@wd \yokoenum@tmp truept\relax
  \edef\yenum@w{\strip@pt\yokoenum@wd}%
  \edef\yenum@W{\strip@pt\linewidth}%
  \Div\yenum@W\yenum@w\yenum@n
  \Seisuububun\yenum@n\yenum@n
  \let\item\yenum@item
  \ifthenelse{\equal\yokoenum@opt\empty}{%
  \begin{edaenumerate}<\yenum@n>}{%
  \begin{edaenumerate}<\yenum@n>[\yokoenum@opt]}%
  \Cfor{\edef\@c{0}}{\@c<\yokoenum@c}{}\do{%
    \xIncr\@c
    \item \leavevmode\box\csname yokoenum@box\romannumeral\@c\endcsname}
  \end{edaenumerate}
}

% edaenumerate 環境の継続

\def\edaEnumerate{%
  \@ifnextchar<{\eda@Enumerate}{\eda@Enumerate<2>}}%
\def\eda@Enumerate<#1>{%
  \@ifnextchar[{\edaEnumerate@<#1>}{\@edaEnumerate<#1>}}%
\def\@edaEnumerate<#1>{\edaenumerate<#1>%
  \edef\tmpcnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpcnt}{0}%
  \xdef\Enum@n@opt{#1}
  \gdef\Enum@opt{}
}%
\def\edaEnumerate@<#1>[#2]{\edaenumerate<#1>[#2]
  \edef\tmpcnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpcnt}{0}%
  \xdef\Enum@n@opt{#1}%
  \gdef\Enum@opt{#2}%
}%
\@namedef{edaEnumerate*}{\@ifnextchar<{\ceda@Enumerate}{%
  \ceda@Enumerate<\Enum@n@opt>}}%
\def\ceda@Enumerate<#1>{\@ifnextchar[{\cedaEnumerate@<#1>}{%
  \@cedaEnumerate<#1>}}%
\def\@cedaEnumerate<#1>{%\par\vskip\itemsep\noindent%
  \ifx\empty\Enum@opt\edaenumerate<#1>\cont@enum
  \else\cedaEnumerate@<#1>[\Enum@opt]\fi}%
\def\cedaEnumerate@<#1>[#2]{%\par\vskip\topsep\noindent%
  \edaenumerate<#1>[#2]\cont@enum}%

\def\endedaEnumerate{%
  \edef\tmpCnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \edef\tmpcnt{enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpCnt}{\value{\tmpcnt}}%
  \endedaenumerate
%  \end{minipage}\par\vskip\parsep
}%
\expandafter\def\csname endedaEnumerate*\endcsname{%
  \edef\tmpCnt{Enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \edef\tmpcnt{enum\romannumeral\@enumdepth}%
  \setcounter{\tmpCnt}{\value{\tmpcnt}}%
  \endedaenumerate}%
\endinput
%
v 0.00 2005/09/03 emathE.sty から分離
v 0.01 2005/09/05 emathEc.sty : emathE, emathEy との共通部分
